# Поиск киносеансов в моем городе #

Пример приложения, работающего с API Кинопоиска


**Платформа** - IOS


## Пользовательские истории, реализуемые приложением: ##

- город, в котором находится пользователь, определяется с помощью сервиса обратного геокодирования google, при невозможности определить город пользователю предлагается выбрать его вручную,

- пользователь может посмотреть список фильмов в прокате на сегодня и ближайшие дни, сделать сортировку по рейтингу/наименованию фильма и множественный фильтр по жанрам,

- пользователь может посмотреть подробную информацию по выбранному фильму,

- пользователь может посмотреть расписание сеансов во всех кинотеатрах своего города,

- пользователь может посмотреть карту кинотеатров.


**Важно** - всвязи с закрытием публичного доступа к API кинопоиска, написан прототип API (PHP, Javascript), реализующий схожий функционал:

- достоверные данные все же получаются от Кинопоиска,

- приложение не зависит от API кинопоиска, открытия/закрытия публичного доступа и т.д.,

- данные о фильмах коллекционируются и обрабатываются для дальнейшего использования вне приложения. Поэтому при изменении формата данных или источника, само приложение не требует обновления,

- данные кэшируются на сервере API, что снижает нагрузку на непосредственно источник.

## Краткое описание API ##

**Получение списка городов**

Вызов: http://grad39.ru/php/kinopoisk/getCities.php

Параметры: без параметров

Результат: массив объектов City в формате JSON - [{"idCity":"5061","name":"..."} ...,]

**Получение списка жанров**

Вызов: "http://grad39.ru/php/kinopoisk/getGenries.php"

Параметры: без параметров

Результат: массив объектов Genre в формате JSON - [{"idGenre":"","name":"..."} ...,]

**Получение списка кинотеатров**

Вызов: http://grad39.ru/php/kinopoisk/getTheaters.php?idCity=%@

Параметры: idCity - id города, для которого запрашивается список

Результат: массив объектов Theater в формате JSON - [{"idCity":"490","idTheater":"264111","name":"...","adress":"...","phone":"..."} ..,]

*Примечание: географические координаты кинотеатра запрашиваются отдельно, см. "Получение координат кинотеатра"*

**Получение списка фильмов**

Вызов: http://grad39.ru/php/kinopoisk/getFilms.php?idCity=%@&date=%@

Параметры: idCity - id города, для которого запрашивается список, date - дата в формате YYYY-MM-DD

Результат: массив фильмов с краткой информацией в формате JSON (id фильма и наименование) - [{"idFilm":"744987","name":"..."} ...,]

*Примечание: подробная информация о фильме запрашивается отдельно, см. "Получение подробной информации о фильме"*

**Получение подробной информации о фильме**

Вызов: http://grad39.ru/php/kinopoisk/getFilmDetail.php?idFilm=%@

Параметры: idFilm - id фильма, для которого запрашивается информация

Результат: JSON-представление объекта Film - {"idFilm":"821008","name":"...","year":"...","length":"...","genries":"..., ..., ...","country":"","director":"...","rating":"0.00","roles":"..., ..., ...","descr":"...","age":"...","trailer":"..."}

**Получение расписания для фильма**

Вызов: http://grad39.ru/php/kinopoisk/getSchedules.php?idCity=%@&idFilm=%@&date=%@

Параметры: idCity - id города, для которого запрашивается расписание, idFilm - id фильма, для которого запрашивается расписание, date - дата в формате YYYY-MM-DD

Результат: массив объектов Schedule в формате JSON - [{"idTheater":"264115","schedules":["12:00","13:00","14:20","15:30","16:40","17:50","19:00","13:45"]} ...,], где idTheater - id кинотеатра, а schedules - массив элементов расписания в этом кинотеатре

**Получение географических координат кинотеатра**

Вызов: http://grad39.ru/php/kinopoisk/getCoordinates.php?idTheater=%@&cityName=%@&name=%@

Параметры: idTheater - id кинотеатра, cityName - наименование города, name - наименование кинотеатра

Результат: JSON-объект с координатами - {"idTheater":"281065","latitude":55.7387667,"longitude":37.4107888}

**Получение постера фильма**

Вызов: http://grad39.ru/php/kinopoisk/getImage.php?idFilm=%@

Параметры: idFilm - id фильма, для которого запрашивается постер

Результат: строка с url файла постера в формате jpg


## Структура проекта ##

- **Model**
    - **Objects** - примитивные сущности (Город, Жанр, Кинотеатр, Фильм, Расписание, Фильтр),
    - **Remote** - объекты для работы с удаленным API посредством web-запросов,
    - **Storage** - объекты для работы с локальными данными (в том числе в базе данных sqlite),
- **VievControllers** - корневой (FilmsTableViewController), детальный (DetailViewController) и другие контроллеры,
- **Views** - объекты storyboard и вспомогательные views,
- **Helpers** - вспомогательные объекты


## Взаимодействие ##

**ViewController** ->(дай данные)-> **Storage** 

**Storage**, при наличие локальных данных, применив фильтры и параметры сортировки ->(получи)-> **ViewController**, иначе **Storage** ->(дай удаленные данные)-> **Remote**

**Remote** (получив удаленные данные, сначала список, потом подробности для каждого элемента и картинки, по готовности) ->(получи, получи, получи)-> **Storage**

**Storage**, сохранив данные в локальной базе, применив фильтры и параметры сортировки ->(получи)-> **ViewController**

*PS: в ViewControllers/FilmsTableViewController.m (**ViewController**), Model/Storage/Films.m (**Storage**), Model/Remote/RemoteFilms.h (**Remote**) добавлены (возможно избыточные) комментарии для более быстрого понимания кода. Остальные объекты функционируют по аналогии.*